import 'package:quiz_app_tutorial/models/question.dart';

const List<Question> questions = [
  Question(
    question: '1. In Deutschland dürfen Menschen oft etwas gegen die Regierung sagen, weil ...',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'a) hier Religionsfreiheit gilt.',
      'b) die Menschen Steuern zahlen.',
      'c) die Menschen das Wahlrecht haben.',
      'd) hier Meinungsfreiheit gilt.',
    ],
  ),
  Question(
    question: '2. In Deutschland können Eltern bis zum 14. Lebensjahr ihres Kindes entscheiden, ob es in der Schule am ...',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'a) Geschichtsunterricht teilnimmt.',
      'b) Religionsunterricht teilnimmt.',
      'c) Politikunterricht teilnimmt.',
      'd) Sprachunterricht teilnimmt.',
    ],
  ),
  Question(
    question: '3. Deutschland ist ein Rechtsstaat. Was ist damit gemeint?',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'a) Alle Einwohner/Einwohnerinnen und der Staat müssen sich an die Gesetze halten.',
      'b) Der Staat muss sich nicht an die Gesetze halten.',
      'c) Nur Deutsche müssen die Gesetze befolgen.',
      'd) Die Gerichte machen die Gesetze.',
    ],
  ),
  Question(
    question: '4. Welches Recht gehört zu den Grundrechten in Deutschland?',
    correctAnswerIndex: 2,
    options: [
      'a) Waffenbesitz',
      'b) Faustrecht',
      'c) Meinungsfreiheit',
      'd) Selbstjustiz',
    ],
  ),
  Question(
    question: '5. Wahlen in Deutschland sind frei. Was bedeutet das?',
    correctAnswerIndex: 2,
    options: [
      'a) Man darf Geld annehmen, wenn man dafür einen bestimmten Kandidaten/eine bestimmte Kandidatin wählt.',
      'b) Nur Personen, die noch nie im Gefängnis waren, dürfen wählen.',
      'c) Der Wähler darf bei der Wahl weder beeinflusst noch zu einer bestimmten Stimmabgabe gezwungen werden und keine Nachteile durch die Wahl haben.',
      'd) Alle wahlberechtigten Personen müssen wählen.',
    ],
  ),
  Question(
    question: '6. Wie heißt die deutsche Verfassung?',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'a) Volksgesetz',
      'b) Bundesgesetz',
      'c) Deutsches Gesetz',
      'd) Grundgesetz',
    ],
  ),
  Question(
    question: '7. Welches Recht gehört zu den Grundrechten, die nach der deutschen Verfassung garantiert werden? Das Recht auf ...',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'a) Glaubens- und Gewissenfreiheit',
      'b) Unterhaltung',
      'c) Arbeit',
      'd) Wohnung',
    ],
  ),
  Question(
    question: '8. Was steht nicht im Grundgesetz von Deutschland?',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'a) Die Würde des Menschen ist unantastbar.',
      'b) Alle sollen gleich viel Geld haben.',
      'c) Jeder Mensch darf seine Meinung sagen.',
      'd) Alle sind vor dem Gesetz gleich.',
    ],
  ),
  Question(
    question: '9. Welches Grundrecht gilt in Deutschland nur für Ausländer/Ausländerinnen? Das Grundrecht auf ...',
    correctAnswerIndex: 2,
    options: [
      'a) Schutz der Familie',
      'b) Menschenwürde',
      'c) Asyl',
      'd) Meinungsfreiheit',
    ],
  ),
  Question(
    question: '10. Was ist mit dem deutschen Grundgesetz vereinbar?',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'a) die Prügelstrafe',
      'b) die Folter',
      'c) die Todesstrafe',
      'd) die Geldstrafe',
    ],
  ),
];
